<corpus>
<text xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <url>//www.weltfussball.de/spielbericht/em-2008-oesterreich-schweiz-gruppe-a-schweiz-tschechien/liveticker/</url>
  <title>Liveticker: Schweiz - Tschechien 0:1 (EM 2008 in Österreich/Schweiz, Gruppe A)</title>
  <team1>Schweiz</team1>
  <team2>Tschechien</team2>
  <date>Samstag, 7. Juni 2008</date>
  <kickoff>18:00 Uhr</kickoff>
  <time>90'</time>
  <p>Fazit: In einem guten, im zweiten Durchgang regelrecht packenden Eröffnungsspiel schlägt Tschechien Gastgeber Schweiz mit 1:0! Aber was für ein glücklicher Endstand ist das für den EM-Halbfinalisten von 2004! Nachdem die Schweizer bereits im noch einigermaßen ausgeglichenen ersten Durchgang die besseren Gelegenheiten auf ihrer Seite hatten, ging es in Halbzeit zwei fast nur noch in Richtung des Gehäuses von Peter Cech. Doch dann lief es wie es so oft läuft: Einem Fehler in der Vorwärtsbewegung der Schweizer folgt die einzige Chance des eingewechselten Sverkos und er nutzt sie prompt zum entscheidenden Treffer. In der Folge rannten Barnetta &amp; Co weiter an und waren dem Ausgleich so nah wie nur denkbar, als Vonlanthen freistehend die Latte traf. Doch der Ball wollte heute einfach nicht rein! Als trauriger Höhepunkt eines ansonsten ziemlich unterhaltsamen Eröffnungsspiels erwies sich die Verletzung von Alex Frei kurz vor dem Seitenwechsel. Nach ersten - mit Vorsicht zu genießenden- Meldungen ist zwar ein Kreuzband nicht beschädigt, aber es droht dennoch das Turnieraus für den Kapitän der Schweiz. Das war's vom Auftakt aus Basel. Gleich gibt's noch Portugal gegen die Türkei und morgen greifen dann unsere Jungs ins Geschehen ein. Viel Spaß dabei! Schüss!</p>
  <time>90'</time>
  <p>Spielende</p>
  <time>90'</time>
  <p>Und dann ist Schluss!</p>
  <time>90'</time>
  <p>Die Zeitlupe zeigt uns einen angelegten Arm des Tschechen, korrekte Entscheidung also.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Ein letzter Aufreger: Handspiel von Ujfalusi?! Es gibt keinen Elfmeter für die Schweiz...</p>
  <time>90'</time>
  <p>Mittlerweile sind wir 3:30 drüber..</p>
  <time>90'</time>
  <p>Die Nachspielzeit ist abgelaufen, aber es gibt noch eine Verletzungsunterbrechung...</p>
  <time>90'</time>
  <p>Und die Uhr tickt. Eine Umdrehung des Sekundenzeigers ist es noch.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Auch eine Freistoßhereingabe von Barnetta findet die eine, die entscheidende, die so wichtige Lücke nicht.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Und in denen raffen sich die Eidgenossen zum letzten Aufbäumen auf. Die Bälle segeln in den 16er der Tschechen, aber deren Abwehr hält stand.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Cech klärt eine Flanke zur Ecke. Währenddessen werden 3 Minuten Aufschlag angezeigt.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Die letzte Minute tickt herunter und die routinierte Truppe von Karel Brückner scheint diese auch herunter spielen zu können.</p>
  <time>88'</time>
  <p>Die Luft scheint raus und die ersten drei Punkte rücken für die Tschechen, deren Fans sich mittlerweile lautstark bemerkbar machen, mit jeder Sekunde näher.</p>
  <time>87'</time>
  <p>Einwechslung bei Tschechien -&gt; Radoslav Kovac</p>
  <time>87'</time>
  <p>Auswechslung bei Tschechien -&gt; David Jarolim</p>
  <time>86'</time>
  <p>Doch mal wieder ein Entlastungsangriff der Tschechen. Auch ohne Sionko geht es über rechts, doch Grygeras Flanke klärt Senderos per Kopf.</p>
  <time>84'</time>
  <p>So, knapp fünf Minuten vor dem Ende kommt er dann doch noch, der Mann, den ich hier schon etwas zu früh im Einsatz sah. "Mann" ist übrigens eine etwas beschönigende Bezeichnung. Der Junge wird demnächst gerade mal 20 und ist der jüngste Spieler des Turniers!</p>
  <time>84'</time>
  <p>Einwechslung bei Schweiz -&gt; Eren Derdiyok</p>
  <time>84'</time>
  <p>Auswechslung bei Schweiz -&gt; Valon Behrami</p>
  <time>83'</time>
  <p>Einwechslung bei Tschechien -&gt; Stanislav Vlcek</p>
  <time>83'</time>
  <p>Auswechslung bei Tschechien -&gt; Libor Sionko</p>
  <time>81'</time>
  <p>Etwas weniger als 10 Minuten bleiben den Schweizern noch, um hier zumindest ein Remis mitzunehmen. Und sie tun alles dafür. Ein Spiel in eine Richtung ist das hier. Die Tschechen hingegen machen sich beinahe nicht einmal mehr die Mühe, Konter zu fahren. Die wollen die Kist hier nur noch nach Hause schaukeln!</p>
  <time>80'</time>
  <p>Meine Güte!!!! Barnetta zwingt Cech mit einem Schuss von der Strafraumgrenze zu einer Glanzparade, doch Vonlanthen kommt am rechten Fünfer zum Nachschuss und trifft...die Latte! Unvermögen, Pech? Hier kommt nun einiges zusammen für die Schweiz...</p>
  <time>79'</time>
  <p>Weit zurück in die eigene Hälte ziehen sich die Tschechen nun mit der Führung im Handgepäck.</p>
  <time>76'</time>
  <p>Ups, das scheint rekordverdächtig: Keine 30 Sekunden nach seiner Einwechslung sieht Vonlanthen nach Foul an Jankulovski die gelbe Karte!</p>
  <time>76'</time>
  <p>gelbe Karte Schweiz -&gt; Johan Vonlanthen</p>
  <time>75'</time>
  <p>Kobi Kühn reagiert auf den Rückstand und bringt Joker Vonlanthen.</p>
  <time>75'</time>
  <p>Einwechslung bei Schweiz -&gt; Johan Vonlanthen</p>
  <time>75'</time>
  <p>Auswechslung bei Schweiz -&gt; Stephan Lichtsteiner</p>
  <time>72'</time>
  <p>Und bei aller Neutralität, da muss man schon ein wenig Mitgefühl mit den Schweizern haben: Da fällt einer der wichtigsten Leute verletzt aus, dann kommen die hier aus der Kabine und machen und tun, und dann markiert Sverkos hier mit der dritten Chance seines Teams das 1:0...</p>
  <time>70'</time>
  <p>Ach je, so brutal ist zuweilen Fußball...Die Schweizer verlieren den Ball in der Vorwärtsbewegung, Jankulovski köpft den Ball einfach nur weit nach vorne in den 16er. Doch dort lauert Severkos noch, ist gedankenschneller als sein Gegenspieler und markiert mit dem rechten Außenrist den ersten Treffer der Europameisterschaft 2008!</p>
  <time>70'</time>
  <p>Tooor für Tschechien -&gt; Vaclav Sverkos</p>
  <time>70'</time>
  <p>Mal so etwas wie ein vernünftiger Angriff der Tschechen. Natürlich wieder über Sionko, der Barnetta gekonnt aussteigen lässt. Zu guter Letzt klärt Senderos aber zur Ecke.</p>
  <time>69'</time>
  <p>Freistoß für die Gstgeber von der rechten Seitenlinie. Diesmal wird es für Cech &amp; Co aber nicht gefährlich.</p>
  <time>67'</time>
  <p>Auf der anderen Seite bekommen die Tschechen mal wieder einen Eckball zugesprochen. Plasils hohe Hereingabe fischt sich jedoch Benaglio.</p>
  <time>66'</time>
  <p>Yaaaakiiiinnn!! Nein! Lichtsteiner flankt klasse an den Fünfer, da kommt der eingwechselte Yakin freistehend zum Kopfball, macht alles richtig...und setzt ihn doch knapp am rechten Pfosten vorbei!</p>
  <time>65'</time>
  <p>...und macht es nicht eben besser als zuvor. Da der Ball nur einen knappen Meter drüber segelt, können wir aber immerhin eine Annäherung festhalten.</p>
  <time>64'</time>
  <p>Barnetta legt Plasil auf der Gegenseite 25 halbrechte Meter vorm eigenen Gehäuse. Erneut dürfte Jankulovski es versuchen...</p>
  <time>62'</time>
  <p>Rechtsflanke von Lichtsteiner auf Barnetta der zwei Meter rechts vom Elfmeterpunkt direkt abnimmt, die Kugel aber mit seinem schwächeren Rechten nicht richtig trifft und 10 Meter drüber haut.</p>
  <time>62'</time>
  <p>Rechtsflanke von Lichtsteiner auf Barnetta der zwei Meter rechts vom Elfmeterpunkt direkt abnimmt, die Kugel aber mit seinem schw</p>
  <time>61'</time>
  <p>Eckball für die Schweiz, Ujfalusi kann klären, doch der Ball kommt zurück und Rozehnal muss zur nächsten Ecke klären. Aber auch die führt zu keiner Torchance.</p>
  <time>60'</time>
  <p>Und der anschließende Freistoß ist fast schon so etwas wie die gefährlichste Szene der Tschechen, doch der Ball segelt an Freund und Feind sowie letztlich auch am langen Pfosten vorbei.</p>
  <time>59'</time>
  <p>Magin nietet an der rechten Außenlinie Sionko rüde um und sieht damit verdientermaßen die erste Karte des Turniers.</p>
  <time>59'</time>
  <p>gelbe Karte Schweiz -&gt; Ludovic Magnin</p>
  <time>58'</time>
  <p>Auch für Koller geht es nicht weiter. Dieser Wechsel scheint jedoch nicht verletzungsbedingt zu sein, denn Koller wirkt stocksauer. Für ihn kommt nun der ehemalige Gladbacher bzw. Herthaner Sverkos auf dem Platz.</p>
  <time>57'</time>
  <p>Einwechslung bei Tschechien -&gt; Vaclav Sverkos</p>
  <time>57'</time>
  <p>Auswechslung bei Tschechien -&gt; Jan Koller</p>
  <time>56'</time>
  <p>Das ist ein echtes Powerplay, was die Schweiz hier jetzt aufzieht. Und sie reißen die Zuschauer mit. Wele auf Welle rollt auf Cechs Kasten zu. Diesmal kann Barnetta am Elfmeterpunkt eine Flanke von Yakin nicht unter Kontrolle bringen. sonst hätte er die nächste Gelegenheit.</p>
  <time>53'</time>
  <p>Auf der Gegenseite bringt ein Freistoß aus 35 Metern den Tschechen erstmals seit Minuten Entlastung. Jankulowski bringt den Ball in den 16er, findet dort aber nur Keeper Benaglio.</p>
  <time>52'</time>
  <p>Und wieder rennen die Roten an. Doch Fernandes befindet sich klar im Abseits, so dass der Spielzug nach Barnettas hohem Zuspielversuch in den 16er sein rasches Ende findet.</p>
  <time>50'</time>
  <p>Die Schweiz macht Alarm! Yakin mit dem nächsten Versuch aus der Distanz. Der streicht zwar knapp über den Querbalken, doch unterstreicht die ersten Minuten nach Wiederanpfiff hier. Denn die Roten spielen, als wenn sie sich zu sagen scheinen. Jetzt erst recht!</p>
  <time>49'</time>
  <p>Barnetta gibts links raus auf Magnin, dessen Flanke zur ersten Ecke des zweiten Durchgangs abewehrt wird. Die gibt der Leverkusener zurück und Magin zieht aus halblinken 25 Metern ab. Und das wird ein krummes Ding, zudem wird Cech die Sicht versperrt - doch letztlich kann Tschechiens Keeper den Ball festhalten.</p>
  <time>47'</time>
  <p>Währenddessen läuft die Partie natürlich wieder, aber man merkt allen, auch den Zuschauern, noch immer einen leichten Schock an.</p>
  <time>46'</time>
  <p>Sowas, da hab ich in dem allgemeinen Durcheinander wohl einen Phantomwechsel gesehen, nachdem Derdiyok da neben allen anderen bereits an der Seitenlinie rumlief. Tasächlich kommt aber nun erst der Ersatzmann und der heißt Hakan Yakin. Fehler meinerseits also mit der Bitte um Pardon!</p>
  <time>46'</time>
  <p>Anpfiff 2. Halbzeit</p>
  <time>46'</time>
  <p>Einwechslung bei Schweiz -&gt; Hakan Yakin</p>
  <time>46'</time>
  <p>Auswechslung bei Schweiz -&gt; Alexander Frei</p>
  <time>45'</time>
  <p>Halbzeitfazit: 0:0 steht es nach 45 Minuten im Eröffnungsspiel der Euro 2008 zwischen Gastgeber Schweiz und Tschechien. Letztere bestimmten zwar über weite Strecken das Spiel, müssen aber sicher auch anerkennen, dass die Eidgenossen hier die klar besseren Chancen verbuchen konnten. Insbesondere Alex Frei hatte den ersten Treffer des Turniers auf dem Fuß. Ausgerechnet dieser musste kurz vor der Halbzeit nach einem gar nicht mal besonders hart anmutenden Zweikampf mit Grygera verletzungsbedingt ausgewechselt werden. Und die uns erreichenden Nachrichten vermelden einen echten Schock für die Schweiz, denn erste Verlautbarungen besagen, dass das Turnier für den Kapitän der Eidgenossen vorbei ist. Das wäre eine traurige Geschichte. Von dieser Stelle insofern Gute Besserung! Hoffen wir aber auch mal, dass der zweite Durchgang uns wenigstens noch das eine oder andere Tor bietet. Bis gleich!</p>
  <time>45'</time>
  <p>Ende 1. Halbzeit</p>
  <time>45'</time>
  <p>Es geht nicht weiter für Alex Frei und das sieht nicht gut aus, muss ich sagen. Der Stürmer liegt noch immer in Behandlung an der Seitenlinie und hält sich vor Schmerzen oder zumindest Enttäuschung den Kopf. Kurz nach dem Wechsel ertönt dann der Halbzeitpfiff.</p>
  <time>45'</time>
  <p>Einwechslung bei Schweiz -&gt; Eren Derdiyok</p>
  <time>45'</time>
  <p>Auswechslung bei Schweiz -&gt; Alexander Frei</p>
  <time>45'</time>
  <p>Währenddessen wird Peter Cech von seinen Vorderleuten in Bedrängnis gebracht, kann den ihm zugespielten Ball aber noch verarbeiten und klären.</p>
  <time>44'</time>
  <p>Frei verlässt humpelnd und kopfschüttelnd den Platz, während sich außerhalb des selbigen Derdiyok warm macht.</p>
  <time>43'</time>
  <p>Grygera kollidiert mit Frei. Der Schweizer verdreht sich dabei offenbar das Knie und muss behandelt werden. Ein Ausfall des Kapitäns für die Schweiz wäre bitter, nicht allein deshalb weil der Dortmunder hier bisher der gefährlichste Mann war.</p>
  <time>42'</time>
  <p>...und legt ihn Diego Benaglio direkt in die fangbereiten Arme.</p>
  <time>41'</time>
  <p>Freistoß für Tschechien aus dem linken Halbfeld. Jankulovski wird den Ball hinein bringen...</p>
  <time>38'</time>
  <p>Was die Eidgenossen hier betreiben, könnte man in Anbetracht des bisher Gesehen als so eine Art Nadelstich-Taktik bezeichnen. Minutenlang ziehen sie sich recht weit zurück und lassen die Tschechen weitgehend gewähren, dann schlagen sie zügig zu. Und so erklärt sich dann das klare Chancenplus der Roten, obwohl die Spielanteile für für die in ganz in Weiß gekleideten Tschechen sprechen.</p>
  <time>36'</time>
  <p>Heissa!! Konter der Schweiz über Barnetta. Der legt auf Frei ab und der knallt aus fast 30 Metern drauf. Das Geschoss ist zwar nicht sonderlich platziert, reisst Cech aber fast die so grade noch hoch schnellenden Fäuste weg!</p>
  <time>35'</time>
  <p>Plasil sucht mit einer Flanke aus dem linken Halbfeld Jan Koller, aber so groß, dass er diesen Ball erreichen könnte, ist selbst der Hüne im Sturmzentrum der Tschechen nicht.</p>
  <time>33'</time>
  <p>Zur Ausnahme versuchen die Gäste es mal über die linke Seite und David Jarolim. Der fällt im Dreikampf mit zwei Schweizer Verteidigern. Gepfiffen wird das freilich nicht. Überhaupt macht Schiri Rosetti hier bisher auch einen guten Eindruck. Lässt relativ viel laufen und hält das Spiel so einigermaßen flüssig - so soll es sein!</p>
  <time>30'</time>
  <p>Nach einer guten halben Stunde konstatieren wir eine recht ausgeglichene Partie, in der die Schweizer aber bisher die besseren Chancen hatten. Doch in den letzten Minuten scheint es, als ob die Tschechen das Geschehen zusehends unter Kontrolle bringen können. Sie wirken ballsicherer und halten die Schweiz in deren eigener Hälfte fest. Insgesamt ist das ganze hier - man ist ja von Eröffnungsspielen schlimme Dinge gewohnt - ganz gut anzuschauen. Gegen das eine oder andere Tor hätten wir natürlich trotzdem nichts...</p>
  <time>26'</time>
  <p>Sionko beschäftig Barnetta und Magnin auf der rechten Seite. Die beiden müssen schon einiges auffahren, bis sie den Ball endgültig ins Seitenaus befördert haben. Der 31-Jährige vom FC Kopenhagen ist und bleibt einer der Auffälligsten im Team der Tschechen bisher.</p>
  <time>24'</time>
  <p>Ungenauer Pass von Patrick Müller unweit des eigenen Strafraums. Sionko funkt dazwischen, will Koller bedienen, verpasst den Nürnberger Stürmer aber knapp.</p>
  <time>21'</time>
  <p>Wieder steht Tschechiens Keeper im Mittelpunkt, und diesmal muss er schon in höchster Not retten, denn nach einem Abwehfehler seiner Vorderleute taucht Frei plötzlich vor ihm auf. Chelseas Schlussmann wirft sich dem Dortmunder entgegen und kann per Fuß klären. Gute Szene!</p>
  <time>19'</time>
  <p>Ujfalusi foult Barnetta an der linken Außenlinie. Der Leverkusener bringt den Ball selbst rein, was aber zu keiner weiteren Gefahr führt. Wenige Augenblicke später kommt Inler kurz vor der Strafraumgrenze zum Abschluss. Sein flacher Linksschuss ist aber auch eine sichere Sache für Cech.</p>
  <time>16'</time>
  <p>Ein Schuss von Behrami stellt Cech auf keine harte Probe. Der Mann mit dem mittlerweile weltbekannten Kopfschutz fängt die Kugel sicher.</p>
  <time>14'</time>
  <p>Huuii...eine durch Magnin abgefälschte Flanke senkt sich Richtung Schweizer Tor und Keeper Benaglio muss den ersten Arbeitsnachweis erbringen. Aber der Wolfsburger ist auf dem Posten.</p>
  <time>13'</time>
  <p>Bei den Tschechen geht derweil wenig, aber wenn sie es versuchen, dann suchen sie die rechte Seite und den kleinen Sionko. Was anderes haben wir von Koller &amp; Co noch nicht gesehen.</p>
  <time>11'</time>
  <p>Behrami tankt sich rechts gegen Jankulovski durch, seine Hereingabe wird zur nächsten Ecke geklärt. Die ist dann eine Beute für den Ex-Hamburger Ujfalusi.</p>
  <time>8'</time>
  <p>...welcher aber wiederrum im Mittelfeld von Jankulovski gestoppt wird.</p>
  <time>8'</time>
  <p>Auch die Tschechen dürfen den ersten Eckball ausführen. Der mundet jedoch in einen Konter...</p>
  <time>6'</time>
  <p>Freistoß für die Gastgeber von der rechten Außenlinie. Magnin bringt den Ball rein - aber zu flach, er wird zur Ecke geklärt. Und auch die können die Tschechen abwehren.</p>
  <time>5'</time>
  <p>Fünf Minuten gespielt, eine recht zerfahrene Angelegenheit ist das hier noch. Mit Ausnahme der Szene von Alex Frei gelang beiden Teams bislang wenig.</p>
  <time>3'</time>
  <p>Und die erste Gelegenheit des Spiels gehört nach etwas mehr als zwei Minuten den Gastgebern: Ballverlust der Tschechen im Mittelfeld und den anschließenden Konter schließt der Dortmunder Stürmer von der Strafraumgrenze ab, verzieht aber knapp links.</p>
  <time>1'</time>
  <p>Die Tschechen stoßen an und eröffnen damit das Turnier, denn die Kugel rollt endlich!</p>
  <time>1'</time>
  <p>Spielbeginn</p>
  <time/>
  <p>Jetzt wird's aber ernst...</p>
  <time/>
  <p>Und dann kommen sie! Angeführt vom italienischen Schiri-Gespann betreten die beiden Teams das Geläuf. Mit dabei auch sieben Spieler aus der Bundesliga. Besvor es dann wirklich losgeht, dürfen wir dann natürlich noch den Hymnen - wie zuletzt modern, von einem Opernsänger bzw. einer Sängerin vorgeführt. Da das nicht mein Fachgebiet ist, unterlasse ich weitere Infos dazu besser.</p>
  <time/>
  <p>Luftballons gibt's natürlich auch noch. Dann Applaus. Aber wir sehen auf den Bildschirmen: die Spieler stehen im Tunnel bereit.</p>
  <time/>
  <p>Na gut, 10 Minuten stehen wir dann auch noch durch, während die letzte Miss Schweiz nun die unverzichtbaren Kinder mit den Fahnen der Teilnehmerländer aufs Feld führt.</p>
  <time/>
  <p>Wir woll'n den Ball roll'n sehen, wir woll'n den Ball roll'n sehen...!</p>
  <time/>
  <p>Die Bestandteile der Show sind irgendwie voraussehbar: Alphörner, Glocken, Kühe, Berge...für die 100.000-Euro-Frage, welches Land hier das Gesuchte ist, würd das wohl nicht reichen.</p>
  <time/>
  <p>So, es beginnt die kurze Eröffnungsfeier. Das Ganze soll nur 11 Minuten dauern, dazu gibt's keinerlei Reden oder ähnliches - dass man das heutzutage noch erleben darf... Da haben sich die Veranstalter doch das erste Lob verdient!</p>
  <time/>
  <p>Grüzi, Bienvenue, haló und Willkommen aus dem Baseler St. Jakob-Park! Eine gute halbe Stunde ist es noch bis zum Anpfiff des Eröffnungsspiels der EURO 2008. Eben hat die Schweizer Mannschaft erstmals das Grün betreten und da wackelte die Bude hier schon bedenklich. Was sich bisher noch nicht so recht ins allseits gut gelaunte Bild einfügen will, ist das Wetter - dicke Wolken hängen über dem Stadion und es droht Regen. Aber das soll uns egal sein, wir hoffen hier auf einen feinen Auftakt, wenn eine blutjunge Elf der Eidgenossen auf Brückners nicht mehr ganz taufrische Truppe trifft.</p>
  <time/>
  <p>Wir hoffen jedenfalls auf eine stimmungsvolle Eröffnung dieser europäischen Endrunde und erwarten ein spannendes Match zwischen der Schweiz und Tschechien. In der Tat wird dieses erste Spiel insbesondere für den Gastgeber extrem wichtig sein, das Ziel der Mannschaft von Cheftrainer Köbi Kuhn ist jedenfalls das Erreichen des Viertelfinales. Alles Weitere rund um die EM 2008 gibt es dann ab kurz vor sechs in unserem Live-Ticker nachzulesen. Viel Spaß damit &amp; bis denne!</p>
  <time/>
  <p>„Ich kann das nicht mehr akzeptieren. Ich habe keinen Bock mehr auf Pfiffe", meinte Streller und schloß später sogar an: "Das war kein Schnellschuss, die Entscheidung ist unwiderruflich." Ludovic Magnin klingt da schon positiver gestimmt, wenn er sagt: „Dieses erste Spiel ist enorm wichtig für uns. In diesem ist alles möglich. Wenn wir es schaffen, das ganze Land hinter uns zu bringen, dann wird es schwer sein, uns zu stoppen. Er hoffe zudem auf einen „Ausnahmezustand bei jedem Schweizer.“</p>
  <time/>
  <p>Der heutige Gastgeber im St.-Jakob-Park zu Basel geht relativ zuversichtlich in dieses Spiel, wenngleich es ausgerechnet der ehemalige Stuttgarter Angreifer Marco Streller war, der zuletzt Mal wieder seine Nerven nicht im Griff hatte. Nach einem erfolgreichen Testspiel gegen Lichtenstein beschwerte er sich bitterböse darüber, dass er zuweilen ausgepfiffen wird und will deshalb allen Ernstes nach dem Turnier zurücktreten.</p>
  <time/>
  <p>Auch der alternde Veteran Pavel Nedved wollte sich partout zu keinem Comeback in der Nationalmannschaft überreden lassen, sodass die tschechische Truppe heuer ohne echten Leitwolf antreten muss. Zudem wird Verteidiger Zdenek Pospech mit einer Viruserkrankung und starkem Fieber das Bett hüten müssen – keine sonderlich guten Voraussetzungen für die Mannen von Coach Bruckner. Immerhin dürfte der ebenfalls angeschlagene Kapitän Tomas Ujfalusi rechtzeitig einsatzfähig sein.</p>
  <time/>
  <p>Die Tschechen sind eine der großen Unbekannten in diesem Turnier. Fraglich ist, wie die alternde Mannschaft von Trainer-Haudegen Karel Bruckner ohne ihren etatmäßigen Regisseur Rosicky zurechtkommen wird. Der ehemalige Spielmacher von Borussia Dortmund, der seine Brötchen inzwischen bei Arsenal London verdient, musste sich einer Knieoperation unterziehen und wird von seinem Team schmerzlich vermisst.</p>
  <time/>
  <p>Hallo Allerseits! Liebe Fußballfreunde, das Warten hat ein Ende – heute beginnt nun endlich die von uns allen so heftig herbeigesehnte Fußball-Europameisterschaft 2008 in Österreich und der Schweiz. Letztere schickt nach der Eröffnungsfeier zum Auftaktmatch dieses hoffentlich tollen Turniers ihre ‚Nati’ gegen die Auswahl aus Tschechien ins Feld ...</p>
</text>
<text xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <url>//www.weltfussball.de/spielbericht/em-2008-oesterreich-schweiz-gruppe-b-oesterreich-deutschland/liveticker/</url>
  <title>Liveticker: Österreich - Deutschland 0:1 (EM 2008 in Österreich/Schweiz, Gruppe B)</title>
  <team1>Österreich</team1>
  <team2>Deutschland</team2>
  <date>Montag, 16. Juni 2008</date>
  <kickoff>20:45 Uhr</kickoff>
  <time>90'</time>
  <p>Fazit: Cordoba fällt aus wegen is nicht. Aber soll man da heute Abend froh drüber sein? Na gut, froh ja, aber stolz oder erfreut kann angesichts der heute über ganz weite Strecken des Spiels abgelieferten Leistung nun wahrlich keiner sein. Wieso ein 1:0 diesem Team keine Sicherheit gibt und man sich stattdessen wie ein müder Ackergaul in einem Galopprennen mit Ach und Krach gegen zugegeben harmlose Österreicher über die Ziellinie rettet, wirft weitaus mehr Fragen als Antworten auf. Wie diese Fragen im Viertelfinale gegen Cristiano Ronaldo &amp; Co beantwortet werden, mag ich mir heute lieber noch nicht vorstellen. Der einzige, der sich heute jeglicher Diskussionen entzieht, ist Jens Lehmann, der wesentlich mehr Sicherheit als manches Mal zuletzt ausstrahlte und eine fehlerfreie Partie hinlegte. Ordentliche Noten verdienten sich vor allem noch Lahm, aber auch Mertesacker Bleibt ein ernst gemeinter Glückwunsch an Österreich. Die haben den Rahmen ihrer Möglichkeiten sicherlich ausgeschöpft und alles gegeben. Gereicht hat es trotzdem nicht, aber sei's drum. Wir wünschen ihnen dennoch noch viel Spaß bei dieser, ihrer Europameisterschaft. Schüss aus Wien!</p>
  <time>90'</time>
  <p>Spielende</p>
  <time>90'</time>
  <p>Auf der Gegenseite reiht sich auch Neuville nahtlos in die Kläglichkeit seiner Kollegen ein und vergibt das 2:0...</p>
  <time>90'</time>
  <p>Es gibt drei Minuten Nachschlag und Ecke für die Austria. Aber auch harmlos.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Aber sie können es noch besser: Klare Kontergelegenheit, Überzahl...aber sie werfen es weg wie schimmeliges Brot. Das ist alles nicht schön anzusehen.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Die letzte Minute verstreicht und die deutsche Mannschaft darf die nächste Ecke ausführen. Ich weigere mich aber, das weiter zu schildern.</p>
  <time>89'</time>
  <p>Klose hat das 2:0 auf dem Fuß, scheitert aber aus zentraler Position an Macho. Wenigstens nach gefühlten Stunden mal wieder ein kleiner Aufreger.</p>
  <time>87'</time>
  <p>Etwas mehr als drei Minuten vor Schluss zeigt uns die Uhr an und wir wollen mal etwas vermessen sein und an dieser Stelle den Blick nach vorn wagen. Warum? Weil das auf dem Feld da unten mittlerweile wirklich Schmerzen bereitet. Womit wir bei der näheren Zukunft wären. Sollte die deutsche Elf ins Viertelfinale einziehen, wonach es eben momentan aussieht, dann muss gegen Portugal eine gänzlich anderer Leistung abgerufen werden als an diesem Abend in Wien.</p>
  <time>85'</time>
  <p>Und weiter Austria im Vorwärtsgang. Der Aufermerksamste in einem Trikot mit dem Bundesadler drauf ist aber heute Jens Lehmann, der auch die nächste Situation entschärft.</p>
  <time>83'</time>
  <p>Mann mann mann! Erwin Hoffer kommt aus 9 Metern zum Schuss, weil die deutsche Elf einfach immer lethargischer wird! Der Schuss des Stürmers in Diensten von Rapid streicht zwar am linken Pfosten vorbei, aber das muss nun alles wahrlich nicht sein!</p>
  <time>83'</time>
  <p>Einwechslung bei Deutschland -&gt; Oliver Neuville</p>
  <time>83'</time>
  <p>Auswechslung bei Deutschland -&gt; Lukas Podolski</p>
  <time>82'</time>
  <p>Heissa! Metzelder schießt Ivanschitz an und Lahm muss in der Nähe des Elfmeterpunkts schon in höchster Not zur nächsten Ecke klären.</p>
  <time>80'</time>
  <p>...huuuiii! Fast ein Eigentor von Garics, der mal eben per Kopf prüft, ob sein Keeper denn schon wieder voll einsatzfähig ist. Aber Macho besteht den Funktionstest.</p>
  <time>79'</time>
  <p>Steilpass auf Klose und Macho wirft sich dazwischen. Tut nicht nur beim Hingucken weh, denn Österreichs Keeper hat sich ein wenig verletzt. Es geht aber weiter und zar mit einem Eckball für die deutsche Mannschaft...</p>
  <time>78'</time>
  <p>Kinder, das ist mir jetzt zu passiv hier. Hat denn keiner von denen gestern die Partie zwischen Tschechien und den nimmermüden Türken gesehen? Schon in der Heia gwesen, oder was? Falls ja, sollte die Kraft ja auch noch für etwas mehr Offensivdrang reichen.</p>
  <time>75'</time>
  <p>Wieder zurück auf die Gegenseite, wo es nach einem abgefälschten Schuss den nächsten Eckstoß für Austria gibt. Der stellte die deutsche Defensive aber vor keine weiteren Probleme. Und dennoch häufen sich die Bälle, die mehr oder weniger in Richtung von Lehmanns Gehäuse fliegen. Die deutsche Elf sollte nun auf keinen Fall einen Gang zurückschalten, das Risiko ist mehr als überflüssig.</p>
  <time>74'</time>
  <p>Den anschließenden deutschen Angriff schließ Klose aus dem rechten 16er ab, verfehlt das kurze Eck jedoch deutlich.</p>
  <time>74'</time>
  <p>..welche dann abgepfiffen wird, weil Lehman im Fünfer angegangen wird.</p>
  <time>73'</time>
  <p>Garics erkämpft gegen Lahm die nächste Ecke für sein Team. Die erwischt Kienast mit dem Rücken, aber Mertesacker lenkt zur nächsten ab...</p>
  <time>71'</time>
  <p>...in die Drei-Mann-Mauer.</p>
  <time>71'</time>
  <p>Freistoß für Österreich. Zentrale 32 Meter...</p>
  <time>70'</time>
  <p>Podolski könnte auf der linken Seite auf und davon ziehen, verdaddelt den Ball dann aber doch noch. Und auch der Nachschuss führt zu nix, weil Hitzlsperger die Kugel nicht richtig trifft.</p>
  <time>68'</time>
  <p>Auf der Gegenseite kommt der eingewechselte Kienast zum Kopfball. Das schaut zwar nicht ungefährlich aus, aber letztlich muss Lehmann nicht eingreifen.</p>
  <time>68'</time>
  <p>Schade! Feines Zusammenspiel von Lahm und Podolski, aber letzterer wird dann wegen Abseits zurückgepfiffen. Fraglich fraglich...</p>
  <time>67'</time>
  <p>Einwechslung bei Österreich -&gt; Roman Kienast</p>
  <time>67'</time>
  <p>Auswechslung bei Österreich -&gt; Martin Harnik</p>
  <time>66'</time>
  <p>Joa, es geht doch! Podolski bedient Miro Klose im 16er, aber der Stürmer der Bayern wird noch am Torschuss gehindert.</p>
  <time>65'</time>
  <p>Korkmaz zieht - ähnlich wie vorhin auf der anderen Seite Lahm - von der linken Seite nach innen und dann ab. Sein Schuss wird aber abgeblockt. Die Österreicher bleiben dan zwar im Ballbesitz, die anschließende Rechtsflanke pflückt sich dann aber Lehmann.</p>
  <time>63'</time>
  <p>Einwechslung bei Österreich -&gt; Jürgen Säumel</p>
  <time>63'</time>
  <p>Auswechslung bei Österreich -&gt; Renè Aufhauser</p>
  <time>60'</time>
  <p>Gomez geht nach einer Stunde und ich bleibe dabei, was ich schon im Spiel gegen Kroatien gesagt hab: Das muss ein anderer Gomez sein. Ein Doppelgänger, ein unbekannter Zwillingsbruder, was weiß ich. Das war heute jedenfalls zum wiederholten Male nicht der Mario Gomez, der in der Bundesliga fast alles versenkt hat, was ihm vor die Füße kam.</p>
  <time>60'</time>
  <p>Einwechslung bei Deutschland -&gt; Thomas Hitzlsperger</p>
  <time>60'</time>
  <p>Auswechslung bei Deutschland -&gt; Mario Gomez</p>
  <time>59'</time>
  <p>Korkmaz sprintet die linke Außenbahn hinunter, wird aber rechtzeitig von Friedrich per Grätsche an der Hereingabe gehindert. Gute Situation des Berliners, Szenenapplaus also verdient.</p>
  <time>58'</time>
  <p>...ne, wieder so ein schwächerer Versuch, der nicht einmal den ersten Kopf eines Verteidigers überwindet.</p>
  <time>57'</time>
  <p>Foul an Klose an der rechten Seitenlinie. Poldi wird die Kugel reinbringen...</p>
  <time>55'</time>
  <p>Einwechslung bei Österreich -&gt; Christoph Leitgeb</p>
  <time>55'</time>
  <p>Auswechslung bei Österreich -&gt; Martin Hiden</p>
  <time>55'</time>
  <p>Flachschuss Podolski...knapp vorbei.</p>
  <time>54'</time>
  <p>So, den Deutschen bietet sich nun allmählich mehr Platz. un den nutzt vor allem Lahm auf der linken Seite. Der kleine Müchner wird immer aktiver.</p>
  <time>52'</time>
  <p>Wieder ein feines Solo von Lahm, der seiner Lieblingsbeschäftigung nachgeht und von links nach innen zieht und schießt. Aber sein Flachschuss streicht am linken Pfosten vorbei.</p>
  <time>50'</time>
  <p>Mann, das ist doch mal nen Auftakt in diesen zweiten Durchgang. Spielerisch geht weiter wenig, aber dann sitzt wenigstens mal so ein Ding! Durchatmen ist also ersteinmal angesagt.</p>
  <time>49'</time>
  <p>Der Capitano nimmt drei Schritte Anlauf und dann funkt ein Blitz, ein Strahl, ein Mordsgeschoss durch den österreichischen 16er und schlägt unhaltbar rechts oben ein! Na endlich!</p>
  <time>49'</time>
  <p>Tooor für Deutschland -&gt; Michael Ballack</p>
  <time>49'</time>
  <p>TOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOORRRRRRRRRRRRRR!!!!!!!!!!!</p>
  <time>48'</time>
  <p>Ivanschitz senst Lahm um, der mal ein passables Solo aufs Parkett legte. Ordentliche Freistoßdistanz, halblinks 25 Meter...</p>
  <time>48'</time>
  <p>gelbe Karte Österreich -&gt; Andreas Ivanschitz</p>
  <time>46'</time>
  <p>Und auch mit der gleichen Schlampigkeit! Meine Güte, Friedrich! Dicker Bock des Herthaners und Hoffer ist fast durch. Irgendiw können sie ihn dann aber doch noch stellen.</p>
  <time>46'</time>
  <p>So, die DFB-Truppe stößt an und es geht weiter. Im Übrigen auch mit unverändertem Personal.</p>
  <time>46'</time>
  <p>Anpfiff 2. Halbzeit</p>
  <time>45'</time>
  <p>Halbzeitfazit: Pause in Wien und zum Schluss haben wir es auch schon fast herbeigesehnt. Denn im zweiten Abschnitt dieses ersten Durchgangs baute die DFB-Truppe schon wieder derart ab, dass einem Angst und Bange werden kann. Wieder fehlte es an Präision, wieder mangelte es an Ideenreichtum, Beweglichkeit und Zug zum Tor. Warum nur, fragt man sich da. Denn sie begannen ordentlich, hatten Chancen - vor allem Gomez muss das 1:0 machen! - und die Österreicher im Griff. Die konnten sich dann aber nach etwas mehr als 10 Minuten aus der Umklammerung befreien und kamen in der Folge auch ihrerseits zur einen oder anderen Gelegenheit. Für den lächerlichen Höhepunkt des ersten Spielabschnittes sorgte dann der - auch ansonsten eher fahrige - Schiri, der nach nur wenigen Augenblicken etwas erhitzterer Diskussionen gleich beide Trainer auf die Tribüne schickte. Man kann nur hoffen, dass Joachim Löw da oben noch die eine oder andere hilfreiche Erkenntnis gekommen ist, ansonsten wird das hier nämlich brenzlig!</p>
  <time>45'</time>
  <p>Ende 1. Halbzeit</p>
  <time>45'</time>
  <p>Also, ich will ja nicht unken, aber das Ausmaß dessen, was die deutsche Elf im Mittelfeld an Bällen hergibt, sich Ballverluste leistet und den Österreichern Räume bietet, erinnert doch so ganz allmählich an den schwarzen Donnerstag letzte Woche. Verständlich ist das alles nicht. Da brauchst eher Beruhigungsmittel!</p>
  <time>44'</time>
  <p>Herrje der Frings! Anstatt freistehend aus 17 Metern einfach mal draufzuhalten, will er den Ball - weiß Gott warum - in den 16er lupfen. Dumm nur, dass am anvisierten Zielort keiner ist.</p>
  <time>42'</time>
  <p>Was ein Blödsinn. Hickersberger und Löw stehen schiedlich-friedlich in der deutschen Coaching Zone und quatschen, aber nein, dem Herr Mejuto González passt's nicht, also hoch mit den beiden. Die drängeln sich dann an den versammelten Staatsfrauen und -männern vorbei und suchen sich ein lauschiges Plätzchen.</p>
  <time>41'</time>
  <p>Verbannung auf die Tribüne Deutschland -&gt; Joachim Löw</p>
  <time>41'</time>
  <p>Verbannung auf die Tribüne Österreich -&gt; Josef Hickersberger</p>
  <time>41'</time>
  <p>Jetzt wirds lustig an der Seitenlinie. Löw und Hickersberger diskutieren mit einander und dme vierten Offiziellen und dann schickt der Schiri beide auf die Tribüne. Ist das ein Schmarn hier!</p>
  <time>38'</time>
  <p>Doch die Ösis bleiben dran! Korkmaz mit einer gefährlichen Hereingabe von der rechten Grundlinie. Die Deutschen bekommen den Ball nicht raus und Austria kommt nochmal über die andere Seite. Dann ist aber Schluss.</p>
  <time>38'</time>
  <p>Auf der Gegenseite dürfen die Österreicher den nächsten Eckstoß ausführen, machen das aber auch nicht besser als unsere Heroen.</p>
  <time>37'</time>
  <p>Nächste Flanke aber nun aus dem Halbfeld vom Lahm, aber erneut ist Macho zur Stelle und fischt sich die Kugel vor dm heranrauschenden Gomez.</p>
  <time>35'</time>
  <p>Ballack und Podolski mit dem Versuch eines Doppelpasses, aber zu guter Letzt kann Mach vor seinem Fünfer wieder klären. Fragt sich grundsätzlich nur, warum es die deutsche Elf so oft dann durch die Mitte versucht, wenn die Außenpositionen durchaus besetzt und frei sind. Vor allem die linke Seite wird zu oft ignoriert!</p>
  <time>34'</time>
  <p>...diesmal schlägt sie wieder Frings und der findet tatsächlich mal den Kopf eines Mitspielers, aber leider streicht Kloses Kopfball dann am rechten Pfosten vorbei.</p>
  <time>34'</time>
  <p>Der Versuch einer Rechtsflanke von Friedrich wird geblockt und es gibt die nächste Ecke...</p>
  <time>32'</time>
  <p>Lahm setzt sich auf halblinks durch und flankt in den 16er. Dort will Klose auf Gomez ablegen. Oder soll es doch ein Abschluss sein? Wie auch immer, Macho schnappt sich den Ball.</p>
  <time>31'</time>
  <p>Hoffer sieht tasächlich gelb, nachdem er Ballack von den Beinen holt. Geht doch.</p>
  <time>31'</time>
  <p>gelbe Karte Österreich -&gt; Erwin Hoffer</p>
  <time>30'</time>
  <p>...Macho faustet die Hereingabe von Poldi aus dem 16er.</p>
  <time>30'</time>
  <p>Gomez holt die nächste Ecke für die DFB-Elf heraus. Aber mei, was solln wir da schon erwarten...</p>
  <time>29'</time>
  <p>Wieder ein Foul in der deutschen Vorwärtsbewegung, wieder ist Podolski der Leidtragendde. Die Gangart wird härter hier.</p>
  <time>26'</time>
  <p>Der Schiri ermahnt mal wieder einige Akteure. Aber hier ist nur Aufhauser derjenige, der Bockmist baut. Der Salzburger geht nämlich Podolski am Hals an. Das ist die dritte Auffälligkeit des Jungen. Vielleicht merkts irgendwann auch noch der Schiedsrichter.</p>
  <time>24'</time>
  <p>...die schließt sich dann leider nahtlos ans letzte Spiel an.</p>
  <time>23'</time>
  <p>Pooodolski!!! Schade! Klasse Flachschuss des Kölsche Jung, aber Macho taucht ab und lenkt das Geschoss noch zur Ecke....</p>
  <time>22'</time>
  <p>Aufhauser säbelt Poldi von hinten in die Beine und das muss Gelb geben! Der Spanier belässt es aber bei einer Ermahnung. Lächerlich!</p>
  <time>21'</time>
  <p>Zweiter Eckball für die Rot-Weißen. Der kann zwar auch geklärt werden, aber jetzt ist Österreich drin in dieser Partie.</p>
  <time>21'</time>
  <p>Seit einigen Augenblicken lassen sich Ballack &amp; Co für meinen Geschmack viel zu weit in die Defensive drängen.</p>
  <time>19'</time>
  <p>Uiuiui!!! Hoffer entwischt der deutschen Innenverteidigung und bekommt auch das Zuspiel. Aber Lehmann ist aufmerksam, reaktionsschnell und den entscheidenden Tick eher am Ball.</p>
  <time>18'</time>
  <p>Mertesacker verschätzt sich bei einem hohen Ball. Hoffer erwartet die Kugel und lässt sich dann im 16er im Zweikampf mit Metzelder fallen. Der Pfiff bleibt natürlich aus.</p>
  <time>15'</time>
  <p>Nach einer Viertelstunde beglückt uns die UEFA mit der Information, dass der Ballbesitz sich bisher mit 60:40 zugunsten der deutschen Elf verteilte. So ungefähr sieht das Spiel auch aus. Österreich steht tief, Löws Mannen suchen bislang meist vegeblich die Lücken.</p>
  <time>15'</time>
  <p>...Mertesacker klärt im Obergeschoss.</p>
  <time>15'</time>
  <p>Erste Ecke für Austria...</p>
  <time>14'</time>
  <p>Gomez kommt über links, seine Hereingabe findet Poldi, der aus der Drehung von der Strafraumkante abzieht. Der Schuss wird aber abgeblockt.</p>
  <time>13'</time>
  <p>Stranzl überhart gegen Klose und zurecht mit der gelben Karton bedacht.</p>
  <time>13'</time>
  <p>gelbe Karte Österreich -&gt; Martin Stranzl</p>
  <time>12'</time>
  <p>Der Schiri will auch mal auf sich aufmerksam machen, lässt erst ein Foul an Lahm durchgehen, um dann eine Allerweltssituation gegen Frings zu pfeifen.</p>
  <time>11'</time>
  <p>10 Minuten gespielt und wir stellen mit erster Beruhigung fest: Das ist Gott sei Dank bisher schon ein andere Art von Auftritt der DFB-Elf als letzten Donnerstag. Na ja, schlimmer gings ja auch nicht mehr.</p>
  <time>9'</time>
  <p>Immer wieder allerlei Ballverluste der Ösis. Diesmal funkt Friedrich dazwischen, seine Hereingabe segelt dann aber leider an Freund und Feind vorbei durch den Fünfer.</p>
  <time>7'</time>
  <p>Nächster Schuss von Gomez. Diesmal aus der linken Ecke des Strafraums, aber ohne jeden Schmackes. So bringt man nicht mal Jürgen Macho in Bedrängnis...obwohl...nachfassen muss der auch diesmal.</p>
  <time>7'</time>
  <p>Wenigstens wirken die Österreicher erstmal beeindruckt. Ob von der guten Chance oder des unfassbaren Vergebens dieser, vermag ich nicht zu sagen.</p>
  <time>5'</time>
  <p>Und das muss es doch schon sein!!! Mann, der Gomez! Riesending für die deutsche Elf. Klose bindet im rechten 16er drei Gegenspieler, legt quer und dieser Mario Gomez bringt es fertig, aus einmeterfuffzig die leere Bude nicht zu treffen! Der produziert ne Kerze, ich fass es nicht!</p>
  <time>4'</time>
  <p>Fast im Gegenzug fast eine Möglichkeit für unsere Jungs, aber Klose und Gomez vertendeln den Ball wieder kongenial.</p>
  <time>3'</time>
  <p>Und Lehmann muss seinen 16er erstmals verlassen, um zu klären. Dementsprechend wird es das erste Mal laut.</p>
  <time>3'</time>
  <p>Der erste Versuch eines langen Balles auf Fritz. Die Kugel kam von Frings und geriet leider einiges zu lang.</p>
  <time>2'</time>
  <p>90 Sekunden lang passiert erstmal gar nix. Die DFB-Elf ist ersteinmal erfolgreich auf Balbesitz aus.</p>
  <time>1'</time>
  <p>Und dann rollt die Kirsche!</p>
  <time>1'</time>
  <p>Spielbeginn</p>
  <time/>
  <p>Ivanschitz gewinnt die Platzwahl. Überall wird derweil Entschlossenheit signalisiert.</p>
  <time/>
  <p>So, genug gesungen. Noch ein paar Shake hands, dann geht's hier endlich los!</p>
  <time/>
  <p>Die Bundeskanzlerin singt brav mit. Ein paar Minister sind auch gleich mitgeflogen. Ob die sich auch um Karten bewerben mussten?</p>
  <time/>
  <p>Angeführt wird das Ganze vom spanischen Schiri-Gespann um Manuel Mejuto González. Und auf den Rängen steht's bereits 1:0 für Deutschland, denn während in der deutschen Kurve eine riesige Choreographie über die Bühne geht, bieten die Österreicher nix dergleichen. Und nun gibt's natürlich noch die Hymnen...</p>
  <time/>
  <p>So, die Herren betreten das Grün des Ernst-Happel-Stadions. Beide Teams in den klassischen Jerseys - Deutschland in weißen Hemden und schwarzen Hosen, Austria mit roten Trikots und weißen Hosen.</p>
  <time/>
  <p>Nur eine Veränderung hat Joachim Löw vorgenommen. Arne Friedrich ersetzt den angeschlagenen Marcell Jansen. Der Herthaner wird den rechten Part in der Viererkette übernehmen, während Bayerns Philip Lahm auf die linke Abwehrseite rückt. Im Sturmzentrum erhalten allen Klose &amp; Gomez eine neue Bewährungschance.</p>
  <time/>
  <p>Im Prinzip ist eh alles gesagt, alles geschrieben, alles geweissagt, aller Schmäh &amp; Spott ausgetauscht und alle ollen Kamellen aus der Mottenkiste geholt worden. Gucken wir also zur Abwechslung mal nach vorne und beschäftigen uns mit den heutigen Akteuren. Austrias Coach Hickersberger wirft eine gegenüber dem Polen-Spiel auf drei Positionen veränderte Auswahl ins Rennen. Für die Herren Prödl (gesperrt), Leitgeb und Roland Linz stehen Christian Fuchs, Martin Hiden und Erwin Hoffer in der Startelf.</p>
  <time/>
  <p>Vienna calling! Oder anders gesagt: Hallo, Servus und Grüß Gott aus dem Ernst-Happel-Stadion! Eins vorweg und auf die Hand versprochen: Ich werde in den gesamten 90 Minuten, bis es gilt, einen Schlussstrich unter diese Partie zu ziehen, das Wort "Cordoba" nicht mehr in den Mund nehmen bzw. in die Tastatur hacken. Es reicht nun wirklich, denn ausgelutschter geht's nimmer!</p>
  <time/>
  <p>Allerdings besteht der kleine Unterschied darin, dass Deutschland kurz nach dem zweiten Weltkrieg überraschend Weltmeister wurde! Wie dem auch sei, der DFB-Auswahl würde sogar ein Unentschieden gegen den Nachbarn aus Österreich zum Erreichen des Viertelfinales ausreichen - die Mannen von Chefcoach Hickersberger müssen definitiv gewinnen, um das Viertelfinale gegen Portugal zu erreichen. Alles Weitere erfahrt ihr in wenigen Stunden in unserem Live-Ticker ab 20.45 Uhr. Bis denne!</p>
  <time/>
  <p>Die ewig gestrigen österreichischen Fußballexperten schwadronieren derweil bereits wieder von einem zweiten Cordoba: Allen voran der damalige Doppeltorschütze Hans Krankl, der seiner Mannschaft hervorragende Chancen einräumt, gegen die DFB-Auswahl zu bestehen. Erstaunlich ist zudem der Mythos, der ja auf einem sportlich vollkommen bedeutungslosen Sieg bei der WM 1978 beruht. Österreichs ehemaliger Coach Prohaska, damals selbst Teil der siegreichen Truppe, reagiert darauf angesprochen ein wenig allergisch: "Spiel ohne Bedeutung? Fakt ist, dass Österreich bei einem WM-Turnier gegen Deutschland gewonnen hat. Dieses Ereignis ist Teil unserer Sportgeschichte. Ihr erinnert euch doch auch gerne an das Wunder von Bern, das noch 24 Jahre früher passierte."</p>
  <time/>
  <p>Vermutlich wird Philipp Lahm für seinen Münchener Vereinskollegen auf die linke Verteidigungsposition ausweichen, der Werderaner Clemens Fritz somit auf rechts rutschen. Daraus resultiert, dass sich eine neue Planstelle für Tim Borowski im rechten Mittelfeld ergeben könnte. Auch gilt der Einsatz von Musterprofi Thomas Hitzlsperger auf der linken Position in der Mittelfeldraute als wahscheinlich, weshalb der dreimalige Torschütze Lukas Podolski wohl wieder ins Zentrum rücken wird, um dort den bislang schwachen 'Super-Mario' Gomez zu ersetzen ...</p>
  <time/>
  <p>Wenngleich die enttäuschende Leistung unserer Jungs bei der 1:2-Niederlage gegen die clever agierenden Mannen vom Balkan auch eine reinigende Funktion gehabt haben dürfte: Die Mannen von Bundestrainer Joachim Löw wissen jetzt, dass dieses Turnier keinesfalls ein Selbstläufer ist und für den Erfolg absolut konstante Höchstleistungen abgerufen werden müssen. Definitiv nicht in der Startelf stehen wird der angeschlagene Außenverteidiger Marcell Jansen, dessen schlechte Leistung aus dem letzten Spiel ihn aber sonst wohl eh aus der Mannschaft gespült hätte ...</p>
  <time/>
  <p>Guten Morgen Allerseits, wir melden uns zurück von der diesjahrigen Europameisterschaft, genauer gesagt aus dem Wiener Ernst-Happel-Stadion, wo heute Abend das Schicksalsspiel zwischen der deutschen und der österreichischen Nationalmannschaft über die Bühne gehen wird. Die DFB-Auswahl ist auf dem Papier klarer Favorit, allerdings kommen der Heimvorteil des Gegners und nach dem unsäglichen Spiel gegen die Kroaten auch einige Zweifel an der tatsächlichen Qualität dieser Mannschaft hinzu ...</p>
</text>
<text xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml">
  <url>http://www.weltfussball.de/spielbericht/wm-2002-in-japan-suedkorea-gruppe-c-costa-rica-brasilien/liveticker/</url>
  <title>Liveticker: Costa Rica - Brasilien 2:5 (WM 2002 in Japan/Südkorea, Gruppe C)</title>
  <team1>Costa Rica</team1>
  <team2>Brasilien</team2>
  <date>Donnerstag, 13. Juni 2002</date>
  <kickoff>08:30</kickoff>
  <time>90'</time>
  <p>War das ein Freudenfest. Zwei technisch brilliante Mannschaften haben uns 90 Minuten lang mit bestem Fußball unterhalten. 7 Tore, viele schöne Kombinationen, Schmankerl und Torchancen in Hülle und Fülle. Schade für Costa Rica, denn durch die schlechtere Tordifferenz muß man der Türkei den 2. Platz in Gruppe C überlassen.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Schluß. Brasilien schlägt Costa Rica mit 5:2.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Und nochmal Wanchope, der sich gegen zwei durchsetzt und aus spitzem Winkel draufhält. Marcos kann abwehren.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Und Cafu darf sich noch eine gelbe Karte abholen.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Und Costa Rica stürmt weiter...</p>
  <time>90'</time>
  <p>Vier Minuten wird nachgespielt.</p>
  <time>90'</time>
  <p>Die letzte Minute eines Riesenspiels läuft.</p>
  <time>87'</time>
  <p>Das Chancenverhältnis dürfte jetzt so ca. 123:87 für Brasilien stehen - so genau haben wir da nicht mitgezählt...</p>
  <time>86'</time>
  <p>Der glatte Wahnsinn. Costa Rica mit einem Lattenkracher von Wanchope!</p>
  <time>85'</time>
  <p>Die Türkei hat das 3:0 erzielt, die tapferen Spieler Costa Ricas sind draußen, drei Tore schießen sie nicht mehr.</p>
  <time>84'</time>
  <p>Wahnsinn, auch die letzten Minütchen versprechen noch Leckerbissen.</p>
  <time>83'</time>
  <p>Und Ronaldo trifft aus spitzem Winkel den Pfosten, Glück für Costa Rica.</p>
  <time>82'</time>
  <p>Fakt ist jedoch, das diese tollen 'Ticos' noch zwei Tore brauchen um weiter zu kommen...</p>
  <time>81'</time>
  <p>Habt ihr gestern Senegal - Uruguay gesehen? Und, fandet Ihr das Spiel gut? Das war noch gar nichts im Vergleich zu dem, was hier die Mittel- und Südamerikaner an Tempo und Spielwitz zeigen. Ich schnalze hier so oft mit der Zunge, dass die schon ganz trocken ist!</p>
  <time>77'</time>
  <p>Traumhaft, was Costa Rica da spielt. Fonseca nach einem super Spielzug frei vorm Kasten und er verzieht nur ganz ganz knapp.</p>
  <time>76'</time>
  <p>In diesem Spiel gibt es mehr Highlights als in 5 anderen WM-Begegnungen, die ich an dieser Stelle aber namentlich nicht nennen möchte.</p>
  <time>74'</time>
  <p>Costa Rica wechselt: Parks kommt für Martinez.</p>
  <time>73'</time>
  <p>Was sind die Brasilianer anfällig bei hohen Bällen. Keeper Marcos irrt meistens orientierungslos im Strafraum umher.</p>
  <time>72'</time>
  <p>Kaka jetzt bei Brasilien für Rivaldo im Spiel.</p>
  <time>71'</time>
  <p>Was für ein Hühnerhaufen! Ein Brasilianer trifft 'nur' den eigenen Pfosten, Wright mit dem Nachschuß - und trifft das leere Tor nicht.</p>
  <time>69'</time>
  <p>Toller Spielzug bei den Ticos. Gomez und Castro mit Hackentrick-Doppelpaß, Castro scheitert an Marcos - Ecke.</p>
  <time>68'</time>
  <p>Referee Ghandhour wertet ein Foul gegen Ronaldo im Strafraum als Schwalbe. Das war ein klarer Elfer!</p>
  <time>67'</time>
  <p>Und damit wäre die Türkei jetzt wieder weiter. Sie liegen mit zwei Toren vor Costa Rica.</p>
  <time>66'</time>
  <p>Da ziehen die Samba-Fußballer mal kurz das Tempo an und machen mal eben 2 Hütten. Auch nicht schlecht...</p>
  <time>64'</time>
  <p>Lucio schickt mit einem leckeren Paß Junior, der läuft frei auf Lonnis zu und läßt dem Tico-Keeper keine Chance.</p>
  <time>64'</time>
  <p>Und gleich noch eins. 5:2!</p>
  <time>62'</time>
  <p>Rivaldo nimmt ein Zuspiel von Junior direkt und verwandelt eiskalt.</p>
  <time>62'</time>
  <p>Tor für Brasilien!</p>
  <time>61'</time>
  <p>Nächster Wechsel - Ricardinho kommt für Juninho Paulista.</p>
  <time>60'</time>
  <p>Das wird spannend: Jetzt ist Costa Rica wieder Gruppenzweiter.</p>
  <time>59'</time>
  <p>Und Costa Rica drückt weiter aufs Tempo.</p>
  <time>57'</time>
  <p>Derweil bringt Scolari mit Kleberson einen neuen Mann für Edilson.</p>
  <time>56'</time>
  <p>Die Flanke kam von der rechten Seite - Brasiliens Abwehr pennt.</p>
  <time>56'</time>
  <p>Wunderschöner Flugkopfball von Ronald Gomez zum 2:3.</p>
  <time>56'</time>
  <p>ToooooR.</p>
  <time>54'</time>
  <p>Brasilien hat sich zurückgezogen und lauert auf Konter.</p>
  <time>53'</time>
  <p>Jetzt Freistoß für Costa Rica am linken Strafraumeck - abgewehrt.</p>
  <time>52'</time>
  <p>Schönes Ding von Carlos Castro aus 17 Metern, Marcos kann abwehren.</p>
  <time>50'</time>
  <p>Und die Ticos kommen, werden dadurch aber natürlich anfällig für Konter.</p>
  <time>49'</time>
  <p>Im Moment ist die Türkei noch um ein Törchen besser.</p>
  <time>46'</time>
  <p>Und Steven Bryce bei Costa Rica im Spiel. Raus ist Wallace.</p>
  <time>46'</time>
  <p>Anstoß zu Hälfte Zwo. Brasilien beginnt.</p>
  <time>45'</time>
  <p>Die Mannschaften kommen zurück ins Stadion.</p>
  <time>45'</time>
  <p>Uns macht das Spiel also Spaß, die 'Ticos' denken vielleicht ein bißchen anders darüber. Die brauchen einen Punkt um weiter zu kommen. Mal ganz ehrlich, ich glaube nicht, dass ihnen dies gelingt.</p>
  <time>45'</time>
  <p>Das war echt lecker, was uns die 22 Leute dargeboten haben. Traumkombinationen, wunderschöne Tore und Finessen bis zum Abwinken. Da könnte ich noch tagelang zusehen. Weiter so...</p>
  <time>45'</time>
  <p>Halbzeitpfiff!</p>
  <time>45'</time>
  <p>Rivaldo - an den Pfosten. Nachschuß von Junior - knapp vorbei.</p>
  <time>45'</time>
  <p>Schicker Tunnel durch Juninho, Foul - Freistoß für die Selecao aus 17 Metern.</p>
  <time>44'</time>
  <p>Riesenchance für Brasilien. Ronaldo auf den freistehenden Rivaldo, der haut den Ball mit rechts über das Tor.</p>
  <time>43'</time>
  <p>Das Tor von Edmilson wird Tor des Jahres, da gehe ich jede Wette ein.</p>
  <time>42'</time>
  <p>Da sind Leckerlis dabei (nicht nur von den Brasilianern), die uns besonders gut schmecken. Bitte mehr davon, Leute!</p>
  <time>41'</time>
  <p>Heißa, das Spiel macht uns aber Spaß...</p>
  <time>39'</time>
  <p>Paulo Wanchope trifft nach schönem Doppelpaß aus 7 Metern ins Tor.</p>
  <time>39'</time>
  <p>3:1!</p>
  <time>38'</time>
  <p>Er nimmt eine verunglückte Flanke aus der Drehung mit Fallrückzieher und trifft das Ei perfekt. Der Ball schlägt in Lonnis Tor ein.</p>
  <time>38'</time>
  <p>Edmilson - sagenhaft.</p>
  <time>38'</time>
  <p>Was ne Hütte.</p>
  <time>36'</time>
  <p>Was auffällt: Bei hohen Bällen ist die brasilianische Abwehr oft unaufmerksam. Hätte Costa Rica einen richtigen Vollstrecker, würd's schon 2:2 stehen.</p>
  <time>35'</time>
  <p>Und der nächste Versuch von Wanchope, Lucio zu überlaufen. Hält der sich für Carl Lewis?</p>
  <time>33'</time>
  <p>Freistoß Rivaldo - Gilberto Silva kommt an den Ball und hämmert ihn aus spitzem Winkel... irgendwo hin, die genaue Flugbahn ließ sich nicht mehr erkennen.</p>
  <time>32'</time>
  <p>Lopez flankt auf Gomez, der kommt doch tatsächlich im Fünfer frei zum Kopfball - daneben.</p>
  <time>32'</time>
  <p>Und holen sich den nächsten Eckball.</p>
  <time>31'</time>
  <p>Costa Rica mit mehr Schwung, was sollen sie auch machen, die brauchen unbedingt einen Punkt.</p>
  <time>29'</time>
  <p>Und schon wieder kommt Mauricio Wright frei zum Kopfball und wieder landet das Leder über dem Tor.</p>
  <time>29'</time>
  <p>Und jetzt mal ein Eckstoß für die Ticos.</p>
  <time>27'</time>
  <p>Jeder dieser Zauberer hat mehr Ballgefühl in einem einzigen Brusthaar als ganz Costa Rica!</p>
  <time>26'</time>
  <p>Hacke - Spitze - 1 2 3. Das war eine Stafette von Brasilien! Brust-Doppelpässe, Hackentricks und Heber auf engstem Raum...</p>
  <time>25'</time>
  <p>Juninho versucht das lange Eck anzuvisieren und hat fast noch Glück, denn Keeper Lonnis zeigt Schwächen beim Fangen der Kugel.</p>
  <time>24'</time>
  <p>Brasilien ist auch in den Zweikämpfen stärker. Jetzt bekommen sie einen Freistoß auf links.</p>
  <time>22'</time>
  <p>... und die wird abgewehrt.</p>
  <time>22'</time>
  <p>Costa Ricas Wallace flankt in den Sechzehner und Anderson Polga köpft zur Ecke.</p>
  <time>19'</time>
  <p>Die 'Selecao' ist heute wirklich ungemein beweglich und spielstark. Das Leder läuft wie am Schnürchen, das nächste Tor nur eine Frage der Zeit...</p>
  <time>17'</time>
  <p>Wir verschnaufen einen Moment, Brasilien Keeper Marcos wird behandelt.</p>
  <time>16'</time>
  <p>Irgendwer muß Ronaldo stoppen, sonst holt der noch Klose ein...</p>
  <time>15'</time>
  <p>Das wird, glaub ich , heute gar nicht lustig für die Mittelamerikaner. Und im anderen Spiel führen die Türken auch schon 2:0.</p>
  <time>13'</time>
  <p>Nach einer Ecke von links kommt der Stürmer an den Ball, tanzt ein bißchen Samba und zieht ab.</p>
  <time>13'</time>
  <p>Wieder Ronaldo.</p>
  <time>13'</time>
  <p>2:0!</p>
  <time>12'</time>
  <p>Und die Selecao macht weiter Druck, die spielen heute völlig befreit auf.</p>
  <time>10'</time>
  <p>Edilson mit einer flachen Hereingabe und Ronaldo kann sich gegen zwei Abwehrspieler durchsetzen. Keine Chance für Lonnis im Tor.</p>
  <time>10'</time>
  <p>Das 1:0 für Brasilien durch Ronaldo.</p>
  <time>10'</time>
  <p>Toor.</p>
  <time>9'</time>
  <p>Erste Chance für Costa Rica: Wright kommt aus 10 Metern frei zum Kopfstoß - über das Tor.</p>
  <time>9'</time>
  <p>Die kann vom brasilianischen Keeper Marcos weggefaustet werden.</p>
  <time>8'</time>
  <p>Anderson Polga klärt zur Ecke.</p>
  <time>8'</time>
  <p>Freistoß für die Ticos von der halblinks.</p>
  <time>6'</time>
  <p>Da versucht Wanchope den Ball an Lucio vorbeizulegen und ihn zu überlaufen! Hat natürlich nicht geklappt, hat der den Leverkusener noch nie spielen sehen?</p>
  <time>4'</time>
  <p>Ronaldo dringt zum ersten Mal in den Strafraum Costa Ricas ein, wird von zwei Gegnern gestoppt.</p>
  <time>3'</time>
  <p>Brasilien übernimmt die Intitiative.</p>
  <time>2'</time>
  <p>Costa Ricas Keeper Lonnis hat vor dem Anpfiff noch mal gebetet: ob's hilft?</p>
  <time>1'</time>
  <p>Brasilien darf heute nicht mit blauen Hosen spielen - ein schlechtes Omen?</p>
  <time>1'</time>
  <p>Schieri Ghandhour aus Ägypten pfeift die erste Halbzeit an.</p>
  <time/>
  <p>So, fertig. Einige haben gesungen, andere nicht.</p>
  <time/>
  <p>Die Nationalhymnen...</p>
  <time/>
  <p>Ein bißchen Lust, im Netz zu stöbern? Viele brasilianische Spieler haben ihre eigene Homepage im Internet, z.B. Edilson, Rivaldo oder Roberto Carlos. Eine Übersicht findet Ihr in unseren Fußball-Links.</p>
  <time/>
  <p>"Nur ein Pünktchen bitte!" denken sich die Spieler Costa Ricas. Brasilien wird warscheinlich einiges dagegen haben. Die Selecao schont zwar einige Akteure (z.B. Roberto Carlos), verfügt aber über eine klasse Reservebank. Was am Ende rauskommt? Lassen wir uns überraschen...</p>
</text>
</corpus>